---
date: "2021-05-25T13:11:00"
description: Началось альфа-тестирование офисного пакета LibreOffice 7.2. Для Linux, Windows и macOS подготовлены готовые сборки, которые можно использовать для установки параллельно со стабильными выпусками LibreOffice. Релиз ожидается 18 или 19 августа.
tags:
- СПО
- LibreOffice
title: 'Альфа-выпуск LibreOffice 7.2'
---
[Началось](https://qa.blog.documentfoundation.org/2021/05/25/libreoffice-7-2-alpha1-is-ready-for-testing/) альфа-тестирование офисного пакета LibreOffice 7.2. Для Linux, Windows и macOS [подготовлены](https://www.libreoffice.org/download/download/?version=7.2.0) готовые сборки, которые можно использовать для установки параллельно со стабильными выпусками LibreOffice. Релиз [ожидается](https://wiki.documentfoundation.org/ReleasePlan/7.2) 18 или 19 августа.

Наиболее заметные [изменения](https://wiki.documentfoundation.org/ReleaseNotes/7.2):

 - Добавлена начальная поддержка GTK4;
 - Удалён код отрисовки на основе OpenGL в пользу использования Skia/Vulkan;
 - Добавлен всплывающий интерфейс для поиска настроек и команд в стиле MS Office, показываемый поверх текущего изображения (heads-up display, HUD);
        ![](/0_1621944745.png)
 - В боковую панель добавлена секция для управления эффектами шрифтов Fontwork;
        ![](/0_1621944827.png)
 - В основной панели Notebookbar реализована возможность прокрутки элементов в блоке выбора стилей;
 - Проведена оптимизация производительности Calc;
 - В Writer добавлена поддержка гиперссылок в оглавлениях и индексах, улучшена работа с библиографией, реализован новый тип полей "gutter" для добавления дополнительных отступов, предоставлена возможность размещения фонового изображения как в видимых границах документа, так и в границах текста;
        ![](/0_1621945493.png)
 - Обновлена коллекция шаблонов в Impress;
        ![](/0_1621945691.png)
 - Улучшено кеширование шрифтов для более быстрой отрисовки текста;
 - Улучшены фильтры импорта и экспорта, решено множество недоработок при импорте и экспорте форматов WMF/EMF, SVG, DOCX, PPTX и XLSX;
 - Добавлена начальная поддержка компиляции в WebAssembly.

Источник : [https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=55204](https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=55204)